放1000年也不會壞！GitHub成功打造「程式碼諾亞方舟」，21TB原始碼存在北極熊家鄉

討論下點解佢唔會變壞更加有趣

以前聲稱可以存放50年嘅dvd而家好多read唔返

一陣班支那人去偷，跟住放習近平新時代中國特色社會主義思想綱要入去

幾有趣, 睇返佢官方介紹段片
個archive 係間挪威公司 Piql 整出黎，將binary data encode 左落去卷感光膠片之後鎖入冰久凍土入面既廢棄煤礦，唔使任何能源去 maintain, 凍土既環境可以保住啲膠片成千年。佢好野設計到膠片本身係human readable,可以知道點decode同內容係咩。